呢個喺美國讀公共衛生嘅香港醫生好似都好擁護國安法喎

"The author is a licensed medical doctor in Hong Kong and holds a master of public health degree from Johns Hopkins University."
香港有啲咁愛國愛港嘅醫生真係市民嘅福氣
應該好好表揚

全文google translate 如下：
「香港正遭受第三次Covid-19感染浪潮的襲擊，每天記錄的新病例超過100例，遠遠超過幾個月前醫務人員罷工期間的病例。
當時，機會主義者試圖通過傳聞和謬論煽動民眾對大陸的不滿，削弱了特別行政政府協調大規模計劃以保護其居民的信任。
得益於新的《國家安全法》，香港政府進行管理的風險降低了。
儘管如此，距離第一批Covid-19病例六個月以來，香港的衛生系統仍處於混亂狀態。
公共醫生不滿地呼籲私人專家放棄他們有利可圖的做法，加入競爭。
中小企業因另一次封鎖而抱怨。剛擺脫家庭生活的居民勉強地退回到了他們的迷你公寓。
迄今為止，沒有討論包括有效分配資源。令許多公民感到沮喪的是，到目前為止，尚未採取措施阻止病毒傳播。
衛生行政部門和衛生系統都沒有為急性發作做好準備。
當前協議要求衛生部追踪和測試感染者的聯繫方式。新案件分為兩組。
那些年老體弱的人在醫院管理局的監管下被送進醫院，而其餘的自我隔離則在家中待了幾天，直到有隔離床，一些耗費空間和昂貴的房間。
後一組的許多人無法抗拒向後門急診部門求助的要求，並要求立即入場。
這些相對健康的患者中，有少數人本著真誠的意願使用已經稀缺的救護車服務，以最大程度地減少傳播給他人的風險。
然後，他們將佔用病情較差的計劃用於Covid-19感染患者的隔離床。
資源錯配通過將有需要的人遺棄在外，以換取向知道如何使用該系統的少數人提供額外安全性的交換，從而違反了社會契約。
不難看出為什麼這種情況無人照管。陽性病例每天呈指數增長。
如今，經測試呈陽性的一百人可能已經感染了200人，然後又感染了另外400人。並非所有人都被檢測到並被隔離。
許多人繼續與朋友和家人互動並感染他們。從意大利優先考慮-如果這種情況持續下去，衛生系統將被淹沒，醫生將被當場作出判斷，由誰戴上呼吸機，哪些人無法挽救。
這種情況源於衛生署（DH）和醫院管理局（HA）的孤立工作。
如新加坡和其他國家和地區那樣，衛生署沒有動力與公眾進行溝通，告知誰需要住院治療以及誰可能因社會資源有限而在家中康復，因為擔心如果死於一例病例，這會帶來罕見但會損害職業的風險在家。
從遠處工作的HA管理員也知道這一點，但在配給資源方面看不到任何個人收益，這也是有道理的。實際上，沒有人這樣做。只要周末和下班時間受到良好保護，就可以使所有人住院。
不幸的是，醫務人員不能享受這種奢侈。多年來，僵化的醫療體系一直是一個不便的事實。高層管理員不願冒險冒險進行大修。
預算盈餘已經能夠抑制這種緩慢增長的痛苦。一些利益相關者，包括醫生和患者，被誤認為只有人力，醫院和床位短缺，而那些難以置信的人將找不到拉動的槓桿。
香港衛生系統的決策者之間的激勵機制明顯不符。
自1990年從前醫療衛生部門誕生以來，這兩個組織之間一直缺乏溝通與協作，這無濟於事。
那該怎麼辦？衛生行政部門可以採取簡便的方法，在醫院的建設上花費過多的預算，為增加更多隔離病床的空間進行改造，並僱用更多的醫生和醫務人員-努力證明，這是一個故事。
不過，這仍然需要時間。它也不可持續。或者，他們可以有效，公平地利用納稅人辛苦賺來的錢中的意外之財。
在失控的大流行中，時間和效率決定了將病例成功撲滅的可能性。面對中國人口老齡化問題，包括中國大陸和美國在內的世界各地的衛生系統都在努力簡化醫院的工作流程並管理醫療資源。
大流行後時代將再次被諸如心力衰竭和癌症之類的慢性疾病所控制。
這些患者需要以藥物依從性和行為方式進行更好的護理
變化，而不是住院。在其他國家和地區，經過多年辯論的艱難政策在通宵提供，以提供遠程醫療護理和移動應用分類。在所有不幸之中，這種大流行使人們團結起來，以求更好。
在某些人看來，《國家安全法》是北京授予香港特別行政區行政長官的一把利劍，也是支持特區政府領導該地區並造福人民的姿態。
《國家安全法》的好處還證明了葉ina淑儀和支持立憲的政黨不懈地向外國批評家解釋了該法律。
令人遺憾的是，儘管是大流行，但香港衛生系統最薄弱的環節仍然沒有得到解決。
誰應該承擔責任？隨著兩個衛生組織對這個問題的爭執，人們正在死亡。劍與威武者一樣好。
行政長官應將此視為展示領導才能和證明自己的機會。」

奇文共賞

"It is unfathomable how the “strikers” who take pride in higher education could conceive of such an ill proposal to the detriment of the well-being of Hong Kong citizens and themselves. "
...
"Radicals organized around social media shares, so did callow physicians. They fall prey to their own parochial world views which are often biased toward their affinity groups. And so their nonchalance to global developments, as seen by a recent spate of critical comments against the face mask guidelines from the World Health Organization (WHO), is a grave disappointment."
...
"Some doctors cower under the union from the licit repercussions they so deserve, and some are offered a 20 percent pay increase on top of their unmatched income to fulfill their raison d’etre. There are carrots and sticks. Perhaps if one doesn’t work well, someone would compel."